<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>note on すいはんぶろぐ.io</title>
    <link>https://suihan74.github.io/tags/note/</link>
    <description>Recent content in note on すいはんぶろぐ.io</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Dec 2019 02:43:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://suihan74.github.io/tags/note/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2010年代オレ的ベストアニメ10選</title>
      <link>https://suihan74.github.io/posts/2019/12_27_00_my_favorite_animations/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2019 02:43:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suihan74.github.io/posts/2019/12_27_00_my_favorite_animations/</guid>
      <description>発端 独断と偏見で選ぶ2010年代ベストアニメ10作 - はてな匿名ダイアリー
自分だったら何を選ぶだろうかと思ったので、やってみる。
幸いなことにアニメ視聴記録サービス Annict に生まれてからこれまで観た全てのアニメを記録してあったので、これを元に考えることにする。
今まで観た全作品
https://annict.jp/@suihan742/watched
ベスト10選 候補挙げたら10選どころじゃなくてワロタ。
好きになる基準に統一感がなくて絞り込むのがなかなか難しかったが、
主に「映像がすごい」「ストーリー・演出がエモい」の二点で考えることにした。後者に関しては要するに「うまく言えないけどぼくの好み」くらいのふわっとした意味合いに捉えていただければいい。
改めて考えてみるとOP・EDなどの楽曲に割と評価が引きずられている感じがする。音の力ってすごい。
この十年で良かったアニメ10選書こうとして、10個に絞るのも難しいし何度も観て好きなはずなのに感想らしい感想が出てこないのも多くてなんというか何
&amp;mdash; すいはん (@suihan742) December 28, 2019  日本語の勉強をしましょう。
なお、以下のリストの順序は単純に放映時期順(降順)に記述している。
 少女終末旅行 (2017秋) 人類が残り数人みたいなレベルの終末世界を少女二人がケッテンクラートで旅する話。
絶望と仲良くなってでも人生って良かったよねって言う原作の最後までやってほしかったところはある。
カナザワからもらったカメラには今までの所有者たちの歴史が詰まっていたということが判明するシーンはとてもエモかった。最後の人類がこの二人でよかった。
 終末なにしてますか？ 忙しいですか？ 救ってもらっていいですか？ (2017春) 人類が滅びた後にできたケモ文明を守るため、兵器として戦って死ぬことが決まっている少女がその最期に恋をして救われて死んでいくお話。
アニメではほぼ上記一点に絞って構成されているので原作の最後までやってないのだが、1クールでとてもよくまとまった話になっていた。
OPが好きで飛ばせなかった。けどよく考えたら歌詞はメンヘラみたいでなんか怖かった。どうしたらあなたに愛を刻めるんだろう。
ストーリーの最初と最後に流れるスカボローフェアもよかったですね。
 灰と幻想のグリムガル (2016冬) 設定等に真新しさはないものの、「普通の少年少女が異世界に放り込まれて生活しなきゃいけなくなったら」についてのそれらしい生活感というのかリアリティというのかが好みだった。リアルじゃなくてリアリティ。
独白で人間関係や生活のうまくいかなさをぽつぽつ呟くのがなんか好きだった。
主人公の少年ハルヒロの声優が細谷佳正さんなんだけども、これを観るまでは「鉄血のオルフェンズ」のオルガとか「ビルドファイターズトライ」のアドウみたいなキャラしか知らなかったのでそういうイメージだったのだが、全く違うハルヒロみたいな少年もやってて幅の広さにすごいってなった。
 甲鉄城のカバネリ (2016春) 動く美樹本絵。
澤野BGMがガツンと鳴って生駒が叫ぶみたいな描写割とよくあったけどかっこよい。
続編の劇場版が公開と同時にプライムで公開されてて頭おかしいとか思ったけどこの続編もまた良かった。
でも正直なところTVアニメ本編のお話は後半ちょっと微妙だった。それを考慮しても映像や演出はずば抜けていたように思う。
 僕だけがいない街 (2016冬) おれだって小学生から人生やり直したいわちくしょうと強く強く思った。
全体的にキャラデザインが見やすいというかかわいい感じになっていたのはよかった。
最終回付近の改変は原作よりコンパクトかつドラマティックになっていたように思う。
 牙狼〈GARO〉-炎の刻印- (2014秋) この記事書くときに一番最初に候補に挙げるくらい好き。
特撮シリーズは特に関係なくハマった（後に特撮シリーズも全部観ることになった）
劇場版も込みで全体的に戦闘シーンのアニメがすごすぎた。特に1話で焼けてる家が飛んできて突っ込むシーンとか、18話でレオンとアルフォンソが生身で闘うシーンとか、その後守りし者としての戦いを誓ってついに完全な鎧召喚して子供を守るシーンとか。
特撮初代や「RED REQUIEM」などでもよく描かれるテーマである「親から子へ、過去から未来へ受け継がれ続けていくもの」の描写が強力すぎる。21話で親父と敵対しながら守りし者の生き様を教え込まれた幼少期を思い返すシーンは感動する。
あとMONACAのBGMすごい。
 ガンダムビルドファイターズ (2013秋) こういうタッグものはいいですね。とてもいい。製作技術はあるけどバトルで勝てなかったセイが戦闘担当のレイジと共に世界大会を経験して最終回で遂に前に出て1話と同じフィールドでレイジを思わせる動きを見せるシーンとても良い。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>